
\documentclass{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{Solving Expressions with Variables}
\author{Grade 7}

\begin{document}
\maketitle

\section{Instrucciones}
Este documento contiene una guía paso a paso para resolver un conjunto de problemas con variables relacionadas con matemáticas. A continuación, encontrarás tres ejercicios seguidos de sus soluciones. Lee cuidadosamente cada problema y utiliza las notas de solución para ayudarte a escribir las expresiones correctas.

\section{Ejercicio 1}
Un pedazo de listón es de $y$ cm de largo. Ashley lo cortó en 4 partes iguales para hacer peinados a sus 4 hermanas. Escribe la expresión para la cantidad de listón usado para cada hermana.

\textbf{Solución:}
En este problema, la cantidad total de listón es de $y$ cm, y queremos dividirlo en 4 partes iguales para las 4 hermanas. Para encontrar la cantidad de listón usado para cada hermana, dividimos la longitud total entre el número de hermanas. Por lo tanto, la expresión es:

\[
\frac{y}{4}
\]

\section{Ejercicio 2}
Margaret tiene 16 yardas de tela y está haciendo vestidos para $z$ muñecas. Escribe la expresión para la longitud de tela usada para cada muñeca.

\textbf{Solución:}
En este problema, la cantidad total de tela es de 16 yardas y queremos dividirla entre $z$ muñecas. Para encontrar la longitud de tela usada para cada muñeca, dividimos la cantidad total entre el número de muñecas. La expresión es:

\[
\frac{16}{z}
\]

\section{Ejercicio 3}
Olivia tenía 14 agujas en su estuche de costura, pero perdió $r$ agujas. Escribe la expresión para el número de agujas en su estuche ahora.

\textbf{Solución:}
En este problema, la cantidad total de agujas era de 14 y perdió $r$ agujas. Para encontrar el número actual de agujas en su estuche, restamos las agujas perdidas de la cantidad total original. La expresión es:

\[
14 - r
\]

\end{document}
