

\documentclass{article}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{Escribir expresiones con variables}
\author{Grado 12}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Ejercicio 1}

Un trozo de cinta tiene una longitud de $y$ cm. Ashley la cortó en 4 trozos iguales para hacer el cabello de sus 4 hermanas. Escribe la expresión para la cantidad de cinta utilizada para cada hermana.

\textbf{Solución:}

Para encontrar la cantidad de cinta utilizada para cada hermana, dividimos la longitud total de la cinta entre el número de hermanas. Entonces la expresión es:

\[
\text{Cantidad de cinta utilizada por cada hermana} = \frac{y}{4}
\]

\section*{Ejercicio 2}

Margaret tiene 16 yardas de tela y está haciendo vestidos para $z$ muñecas. Escribe la expresión para la longitud de tela utilizada para cada muñeca.

\textbf{Solución:}

Para encontrar la longitud de tela utilizada para cada muñeca, dividimos la longitud total de la tela entre el número de muñecas. Entonces la expresión es:

\[
\text{Longitud de tela utilizada por cada muñeca} = \frac{16}{z}
\]

\section*{Ejercicio 3}

Olivia tenía 14 agujas en su estuche de costura, pero perdió $r$ agujas. Escribe la expresión para el número de agujas en su estuche de costura ahora.

\textbf{Solución:}

Para encontrar el número de agujas en el estuche de costura ahora, restamos el número de agujas perdidas al número inicial de agujas. Entonces la expresión es:

\[
\text{Número de agujas en el estuche de costura ahora} = 14 - r
\]

\end{document}

